\section{Background Study}

\subsection*{Requisiti da identificare}

\begin{itemize}
\item Identificare il \textbf{dominio applicativo} per circoscrivere i requisiti da identificare
\item \textbf{Vincoli sull'accesso alle risorse} (Esempio: periodo di prenotazione dei libri)
\item Identificare le \textbf{funzionalità principali} da implementare
\end{itemize}

\subsection*{Strategia adottata}
Tale attività si riassume nella raccolta, lettura, comprensione e analisi della documentazione. Questa consiste in:

\begin{itemize}
\item \textbf{Documenti all'interno del sito ufficiale} della biblioteca
\item \textbf{Report di esperienze lavorative} del personale della biblioteca
\item \textbf{Statistiche sull'utilizzo dei servizi} bibliotecari
\item \textbf{Questionari di gradimento} dei servizi pregressi fatti agli utenti 
\end{itemize}

\subsection*{Stakeholder coinvolti}
\begin{itemize}
\item Developer team
\end{itemize}

\subsection*{Motivazione della strategia}
\textbf{Avere un primo punto di partenza} per capire le dinamiche e i servizi offerti dalla biblioteca che dovranno essere implementati nell'applicazione in modo da rendere più accessibili le risorse bibliotecarie dell'ateneo.

\subsection*{Motivazione per gli stakeholder coinvolti}
Si è scelto di coinvolgere i \textbf{membri del developer team} per discutere con loro i requisiti principali del dominio applicativo poiché saranno poi loro a dover sviluppare in pratica l'applicazione. È quindi importante considerare subito eventuali aspetti difficili, o proprio impossibili, da implementare per non dover tornare alla fase di studio preliminare una volta iniziata l'attività di progettazione e poterne cercarne le soluzioni già nella fase di elicitazione.

\subsection*{Motivazione posizionamento dell'activity nell'ordine}
Come primo approccio al lavoro, si è scelta l'attività di background study, 
poiché risulta \textbf{fondamentale per la conoscenza del dominio dell'applicazione}. L'attività in questione oltre a quanto descritto renderà la successiva attività (intervista) 
più efficiente poiché non verranno sottoposte domande banali all'intervistato che già 
sono state apprese dallo svolgimento del background study.
